709案辯護律師余文生被拘一年未審訊

2018年12月18日

709案辯護律師余文生被拘一年未審訊

余文生

【本報訊】王全璋失蹤3年多，司法部門一直在拖；曾參與709事件辯護的中國維權律師余文生，涉嫌煽動顛覆國家政權罪亦被羈押已近11個月，當局也一味靠拖，案件在公安局及檢察院間推來推去，余妻許艷憂心忡忡，公開聲討當局多宗罪。

相關新聞：王全璋妻剃頭 抗議法官拖延辦案 「我可以無髮，你不能無法」

公檢推來推去 採拖字訣

「他的狀況怎麼樣？人在哪裏？很擔心。」許艷非常擔心丈夫余文生的情況。她說，余案一直採取709的模式，當局一直在拖、推來推去的拖時間；「王全璋律師的案件已經三年多，還沒有結果，所以，我也很擔心余文生的狀況，會這樣對待他。」許艷指出，余案今年7月到檢察院，但先後三次延期，兩次退回公安局，最近一次是上月19日，檢察院把案件退回公安局要求補回偵查，明天又大有可能從公安局回到檢察院：「這兩天沒有他回來的消息，所以這兩天他不可能回來，代表案件又回到檢察院了。」

許艷表示，余文生失去自由快一年，當局一直不聞不問；「沒有讓辯護律師見到他；我給他存的衣服，派出所也退回；我給他的信，也給退回。」要求當局依法保障余文生的的法律權利。「作為妻子，我會堅決地為丈夫維權，但對於結果，我是很擔心的。」曾參與「709大抓捕」案辯護的余，在去年10月18日中共召開十九大時發表公開信，呼籲罷免中共總書記習近平。 余今年1月19日被警察帶走，先被以涉嫌妨害公務罪刑事拘留，後來改為涉嫌煽動顛覆國家政權罪。

上一則
上一則
王全璋妻剃頭 抗議法官拖延辦案 「我可以無髮，你不能無法」

下一則
下一則
被捕加商人獲准見大使